<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://szczecin-jug.github.io</link>
    <atom:link href="http://szczecin-jug.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description></description>
    <language>en-us</language>
    <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 09:01:26 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2016 09:01:26 +0000</lastBuildDate>

    
    
    <item>
      <title>O IT "na miękko"</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2016/09/04/umiejetnosci-miekkie-programisty/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2016/09/04/umiejetnosci-miekkie-programisty</guid>
      <description><![CDATA[<p><img src="/images/it_na_miekko.png" alt="IT na miękko" title="IT na miękko" /></p>

<p>15 września o godzinie 18 w klubie Hormon Cafe odbędzie się spotkanie Szczecin JUG, gdzie doświadczeni prelegenci ze znanych szczecińskich firm opowiedzą jakie umiejętności, oprócz tych technicznych, powinien poznać programista.</p>

<p>Umiejętności miękkie, bo o nich będzie to spotkanie, są istotnym elementem pracy w zespole (który, de facto, bez nich nie istnieje) i będziemy mieli okazję posłuchać, jak te umiejętności są widziane z perspektywy ludzi, którzy w branży IT siedzą już od lat.</p>

<p>Zaprosiliśmy doświadczonych menedżerów ze znanych szczecińskich firm, by opowiedzieli o swoich doświadczeniach w pracy z programistami. Dla nas programistów może to być ciekawą lekcją. Inny punkt widzenia specyfiki naszej pracy może pomóc nam w doskonaleniu umiejętności, tak aby stać się naprawdę wartościowym nabytkiem dla każdej firmy.</p>

<h2 id="czy-to-spotkanie-jest-dla-ciebie">Czy to spotkanie jest dla ciebie?</h2>
<p>Zdecydowanie TAK! Niezależnie od tego czy jesteś doświadczonym czy początkującym programistą lub programistką, czy znasz taki czy inny język programowania. A może dopiero chciałbyś lub chciałabyś programistą zostać?</p>

<p>Prezentowane tematy dotyczą umiejętności uniwersalnych. Przydatnych w każdej pracy, tam gdzie realizuje się projekty.</p>

<h2 id="prelegenci-i-tematy">Prelegenci i tematy</h2>

<h3 id="tomasz-czkowski---globallogichttpswwwgloballogiccom">Tomasz Łączkowski - <a href="https://www.globallogic.com/">Globallogic</a></h3>
<p>“O znaczeniu słów słów kilka”
Co i jak mówić by być słuchanym (i rozumianym) oraz jak słuchać (i rozumieć)
kiedy mówią.</p>

<h3 id="mariusz-wiktorczyk---consileonhttpsconsileonpl">Mariusz Wiktorczyk - <a href="https://consileon.pl/">Consileon</a></h3>
<p>„Koniec ery zwykłych klepaczy kodu! Co dzisiaj jest ważne w pracy programisty”</p>

<h3 id="marcin-kawelski---remoteemehttpremoteeme">Marcin Kawelski - <a href="http://remotee.me">remotee.me</a></h3>
<p>“Jak być dobrym programistą”</p>

<h2 id="agenda">Agenda</h2>

<ul>
  <li><strong>18:00</strong> - Zmiany i nowości w Szczecin JUG - <strong>Marcin Kawelski</strong></li>
  <li><strong>18:10</strong> - “O znaczeniu słów słów kilka” - <strong>Tomasz Łączkowski</strong></li>
  <li><strong>18:40</strong> - Przerwa - networking</li>
  <li><strong>18:50</strong> - „Koniec ery zwykłych klepaczy kodu!” - <strong>Mariusz Wiktorczyk</strong></li>
  <li><strong>19:20</strong> - Przerwa - networking</li>
  <li><strong>19:30</strong> - “Jak być dobrym programistą” - <strong>Marcin Kawelski</strong></li>
  <li><strong>20:00</strong> - Podsumowanie i rozlosowanie nagród - <strong>Marcin Kawelski</strong></li>
  <li><strong>20:10</strong> - Zakończenie</li>
</ul>

<h2 id="goodies">Goodies</h2>

<p>Na spotkaniu rozlosowana zostanie licencja na dowolny produkt <strong><a href="http://jetbrains.com">JetBrains</a></strong> (np. <a href="https://www.jetbrains.com/idea/">Intellij IDEA</a>) oraz kilka książek niespodzianek.</p>

<h2 id="lokalizacja">Lokalizacja</h2>
<p>Spotykamy się w klubie <strong><a href="https://www.facebook.com/Hormon1">Hormon</a></strong></p>

<div style="text-align: center">
	<a href="https://www.facebook.com/Hormon1"><img style="height: 250px" src="/images/hormon.jpg" /></a>
</div>

<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2376.9988362805716!2d14.542357115700955!3d53.43272907593864!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47aa091589f798ed%3A0x3e9085122cca5d75!2sHormon.+Klub!5e0!3m2!1sen!2sde!4v1445285036786" width="100%" height="250" frameborder="0" style="border:0"></iframe>

]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Podsumowanie spotkania o Dropwizard &amp; Spring Boot</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2015/10/31/podsumowanie-spotkania-dropwizard-spring-boot/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2015/10/31/podsumowanie-spotkania-dropwizard-spring-boot</guid>
      <description><![CDATA[<p>Minął prawie tydzień od spotkania <strong>“Dropwizard &amp; Spring Boot”</strong>, wszyscy zdążyli już ochłonąć ;-) zatem czas na krótkie podsumowanie i kilka wniosków.</p>

<p>Na spotkaniu było blisko 40 osób, pojawiło się dość sporo nowych twarzy,
miło było zobaczyć również stałych bywalców. Mieliśmy okazję posłuchać dwóch prezentacji: <em>“Simple Web Application Architecture”</em> oraz <em>“Spring Boot in Action”</em>.</p>

<p><img src="/images/dropwizard-springboot-meetup2.jpg" alt="Dropwizard &amp; Spring Boot" title="Spotkanie o Dropwizard i Spring Boot" /></p>

<p>Więcej zdjęć w <a href="http://www.meetup.com/Szczecin-Java-Users-Group/photos/26512429/#443576468">galerii na meetup</a>.</p>

<h2 id="simple-web-application-architecture">Simple Web Application Architecture</h2>

<div style="text-align: center">
	<a href="/slides/Simple web application architecture.pdf"><img src="/images/simple-web-application-architecture.jpg" alt="Simple Web Application Architecture by Maciej Łotysz" /></a>
</div>

<p>W pierwszej prezentacji <strong>Maciej Łotysz</strong> przedstawił historię migracji aplikacji na Dropwizard’a i korzyści jakie z tego wynikają.
Opowiedział po krótce między innymi o bibliotece <a href="http://metrics.dropwizard.io/3.1.0/">Dropwizard Metrics</a> oraz <a href="http://jdbi.org/">JDBI</a>,
integracji Dropwizarda z <a href="https://www.elastic.co/products/kibana">Kibaną</a> i <a href="http://grafana.org">Grafaną</a> - dużo ciekawych narzędzi, których wspólnym mianownikiem jest prostota i łatwość nauczenia.</p>

<p><strong><a href="/slides/Simple web application architecture.pdf">Slajdy</a></strong></p>

<h2 id="spring-boot-in-action">Spring Boot in Action</h2>

<div style="text-align: center">
	<a href="https://speakerdeck.com/maciejwalkowiak/spring-boot-in-action"><img src="/images/spring-boot-in-action.jpeg" alt="Spring Boot in Action by Maciej Walkowiak" /></a>
</div>

<p>W drugiej prezentacji opowiadałem (<strong>Maciej Walkowiak</strong>) o <a href="http://projects.spring.io/spring-boot/">Spring Boot</a>. Przedstawiłem genezę powstania tego narzędzia, oraz problemy które rozwiązuje.
W kolejnym kroku pokazałem “na żywo”, jak stworzyć aplikację na Spring Boot od zera wykorzystując <a href="http://start.spring.io">start.spring.io</a>, 
zasadę działania starter pomów i autokonfiguracji, oraz stworzyłem prostą aplikację - chat - wykorzystującą Server Sent Events do komunikacji real time.</p>

<p>Niestety, live coding nie przebiegł według planu, nie udało mi się uruchomić aplikacji z PostgreSQL (jak się później okazało, przez błędne podpowiadanie propertiesów w Intellij),
 przez co nie pokazałem również planowanego <a href="http://flywaydb.org/">Flyway’a</a>. Następnym razem się poprawię!</p>

<p><strong><a href="https://speakerdeck.com/maciejwalkowiak/spring-boot-in-action">Slajdy</a></strong></p>

<h2 id="ankieta">Ankieta</h2>

<p>Po spotkaniu, jak zawsze rozesłaliśmy ankietę, od teraz będziemy dzielić się z Wami wynikami.</p>

<p>Ankietę wypełniło 12 osób - którym bardzo dziękujemy. </p>

<p><img src="/images/dropwizard-ankieta1.png" alt="Ankieta" />
<img src="/images/dropwizard-ankieta2.png" alt="Ankieta" /></p>

<h3 id="co-powinnimy-zrobic-lepiej">Co powinniśmy zrobic lepiej?</h3>

<blockquote>
  <p>“Byle nie w poniedziałki…”</p>
</blockquote>

<p>Wybór terminu nie jest łatwy, gdyż trzeba zgrać nasz dosyć napięty grafik z dostępnością lokali.
Postaramy się w przyszłości organizować we wtorek - czwartek, jeśli tak Wam bardziej odpowiada, obiecać nic jednak nie możemy.</p>

<blockquote>
  <p>“Pamiętać o dodaniu posta na grupie dyskusyjnej na Google, bo chyba nie zostalo dodane. Gdyby nie znajomy to bym nawet nie widział że jest spotkanie”</p>
</blockquote>

<p>Zgoda. Przypominamy jednak, że zmigrowaliśmy na <a href="http://www.meetup.com/Szczecin-Java-Users-Group/">meetup.com</a> - i Meetup jest teraz naszym głównym miejscem ogłaszania spotkań. Zapraszamy do rejestracji w grupie na Meetupie :-)</p>

<blockquote>
  <p>“Mikrofony nie trzymane w ręce a przyklejone do ciała :-)”</p>
</blockquote>

<p>Z mikrofonami nawaliliśmy, przyznam że nie dowiedziałem się jakie mikrofony są w Hormonie. Czas zainwestować we własny sprzęt!</p>

<blockquote>
  <p>“Mysle ze kuchnia powinna byc otwarta, lub inne miejsce w ktorym mozna tez cos zjesc podczas spotkania. Najczesciej ludzie przychodza prosto z pracy wiec glod doskwiera ;)”</p>
</blockquote>

<p>Dla nas też niespodzianka - poniedziałek jest jedynym dniem kiedy w Hormonie kuchnia jest nieczynna.</p>

<blockquote>
  <p>“Można pomyśleć o nagrywaniu i udostępnianiu filmików z prezentacji. Warto byłoby też udostępniać prezentacje (PDF) na stronie.”</p>
</blockquote>

<p>Zaczniemy od udostępniania slajdów. Nagrywanie próbowaliśmy przy okazji Szczecin.Scala, jednak jakość nagrań pozostała wiele do życzenia.
Jeśli ktoś z Was dysponuje sprzętem i umiejętnościami, zapraszamy do współpracy :-)</p>

<h2 id="wnioski">Wnioski</h2>

<ul>
  <li>w przyszłości spotkania będziemy organizować w klubie <strong>Hormon</strong>, jeśli Hormon taką chęć też wyrazi</li>
  <li>będziemy celować w dni tygodnia od wtorku do czwartku, a jeśli jednak okaże się, że spotkanie jest w poniedziałek zamówimy pizzę</li>
  <li>jeśli w przyszłości ktoś będzie robić live coding, przygotujemy przypinany mikrofon</li>
  <li>informacje o spotkaniach będziemy wrzucać również na grupę dyskusyjną</li>
  <li>wszystkich zapraszamy do rejestracji w grupie na <strong><a href="http://www.meetup.com/Szczecin-Java-Users-Group/">meetup.com</a></strong> aby już nikt nigdy nie przegapił spotkania</li>
</ul>

<p>Do zobaczenia na kolejnym spotkaniu!</p>

]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Spotkanie o Dropwizard &amp; Spring Boot</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2015/10/19/spotkanie-dropwizard-spring-boot/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2015/10/19/spotkanie-dropwizard-spring-boot</guid>
      <description><![CDATA[<p><img src="/images/dropwizard-springboot.png" alt="Dropwizard &amp; Spring Boot" title="Spotkanie o Dropwizard i Spring Boot" /></p>

<p>26 października odbędzie się spotkanie <strong>Szczecin JUG</strong>, na którym przedstawione zostaną dwa rozwiązania w Javie alternatywne dla 
 Java EE i serwerów aplikacji.</p>

<p>Pierwszym z nich jest <strong><a href="http://dropwizard.io">Dropwizard</a></strong>, o którym opowie <strong>Maciej Łotysz</strong> w prezentacji <strong>“Simple web application architecture”</strong>.
Dropwizard jest lekkim frameworkiem webowym, ukierunkowanym na RESTowe webservices, który powstał w trakcie prac nad aplikacją <a href="https://www.yammer.com/">Yammer</a>. 
Maciej przedstawi architekturę i komponenty aplikacji webowej dla nowej wersji systemu dla sprzedaży opartą o framework Dropwizard.</p>

<p>Drugą prezentację - <strong>“Spring Boot in Action”</strong> poprowadzę ja (<strong>Maciej Walkowiak</strong>). <strong><a href="http://projects.spring.io/spring-boot/">Spring Boot</a></strong> jest w tej chwili najgorętszym projektem ze stajni Spring’a, 
zmieniającym pracę w Javie w czystą przyjemność.
Pokażę jak rozpocząć pracę ze Spring Bootem, jego możliwości oraz zademonstruję jak stworzyć działającą aplikację w kilka minut.</p>

<p>Spotkanie odbędzie się dzięki naszemu sponsorowi, firmie <strong><a href="http://blstream.com/">BLStream</a></strong>!</p>

<div style="text-align: center; margin: 0 auto">
 	<a href="http://blstream.com"><img src="/images/sponsors/blstream.png" /></a>
 </div>

<p>BLStream działa na rynku technologii informatycznych od 1999 r, tworząc oprogramowanie dla wiodących firm w sektorach Automotive, 
Telekomunikacja, Finanse, Media, eCommerce i szeroko pojętym sektorze związanym Internetem Rzeczy. 
Jej specjalność to zaawansowane rozwiązania klasy Enterprise w architekturze Client-Server oraz aplikacje mobilne i webowe dla klientów z Europy i Stanów. 
Aplikacje BLStream działają na ponad 100 milionach urządzeń przenośnych na całym świecie.</p>

<h2 id="prelegenci">Prelegenci</h2>

<div class="speaker">
              	<div class="avatar-container">
              		<img src="http://szjug.pl/images/maciej-lotysz.jpg " />
              	</div>

              	<div>
              		<h4>Maciej Łotysz</h4>
              		<p>Programista platformy JVM, inżynier oprogramowania w <a href="http://blstream.com/">BLStream</a>. Aktualnie pod wrażeniem języka Clojure.</p>

                 </div>
              </div>

<div class="speaker">
              	<div class="avatar-container">
              		<img src="https://pbs.twimg.com/profile_images/453170120819351552/HzuP1CoL_400x400.jpeg " />
              	</div>

              	<div>
              		<h4>Maciej Walkowiak</h4>
              		<p>Programista Java z 8 letnim stażem, od początku związany ze Springiem. Kontrybutor projektów Spring Boot i Spring Data MongoDB. 
	Od stycznia co-leader Szczecin Java User Group. Wierzy, że kod powinien nie tylko działać, ale również elegancko wyglądać.</p>

                 </div>
              </div>

<h2 id="agenda">Agenda</h2>

<ul>
  <li><strong>17:30</strong> - Rozpoczęcie</li>
  <li><strong>17:40</strong> - “Simple web application architecture” - <strong>Maciej Łotysz</strong></li>
  <li><strong>18:50</strong> - “Spring Boot in Action” - <strong>Maciej Walkowiak</strong></li>
  <li><strong>19:50</strong> - Zakończenie i losowanie nagród</li>
</ul>

<h2 id="goodies">Goodies</h2>

<p>Na spotkaniu rozlosowana zostanie licencja na dowolny produkt <strong><a href="http://jetbrains.com">JetBrains</a></strong> (np. <a href="https://www.jetbrains.com/idea/">Intellij IDEA</a>) oraz książki:</p>

<div class="container" style="text-align: center">
    <a href="https://www.packtpub.com/application-development/learning-spring-boot" style="margin-right: 5%"><img style="max-width: 30%" src="https://www.packtpub.com/sites/default/files/3021OS_Learning%20Spring%20Boot.jpg" /></a>
    <a href="https://pragprog.com/book/vsjava8/functional-programming-in-java"><img style="max-width: 30%" src="https://imagery.pragprog.com/products/343/vsjava8.jpg?1362075649" /></a>
</div>

<h2 id="rejestracja">Rejestracja</h2>

<p>Wstęp i rejestracja jest oczywiście darmowa. Prosimy o zarejestrowanie się na wydarzenie na <a href="http://www.meetup.com/Szczecin-Java-Users-Group/events/225853540/">Meetup</a> lub <a href="https://www.facebook.com/events/1639333282973588/">Facebook</a>.</p>

<h2 id="lokalizacja">Lokalizacja</h2>
<p>Spotykamy się w klubie <strong><a href="https://www.facebook.com/Hormon1">Hormon</a></strong></p>

<div style="text-align: center">
	<a href="https://www.facebook.com/Hormon1"><img style="height: 250px" src="/images/hormon.jpg" /></a>
</div>

<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2376.9988362805716!2d14.542357115700955!3d53.43272907593864!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47aa091589f798ed%3A0x3e9085122cca5d75!2sHormon.+Klub!5e0!3m2!1sen!2sde!4v1445285036786" width="100%" height="250" frameborder="0" style="border:0"></iframe>
]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Targi KARIERA IT</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2015/06/11/kariera-it/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2015/06/11/kariera-it</guid>
      <description><![CDATA[<p><img src="/images/karierait.jpg" alt="KARIERA IT" title="KARIERA IT" /></p>

<p>Już wkrótce – <strong>13.06.2015</strong> odbędzie się kolejna edycja największych targów pracy dla specjalistów branży IT - <strong>KARIERA IT</strong>, 
których SzJUG ma zaszczyt być patronem medialnym.</p>

<p>Podczas wydarzenia uczestnicy będą mogli zapoznać się z aktualnymi ofertami pracy, głównie  zachodniopomorskich  pracodawców,
a także wziąć udział w branżowych prelekcjach najlepszych ekspertów poświęconych zarówno problemom technologicznym, 
jak i zagadnieniom związanym z aplikowaniem na stanowiska IT, oraz skorzystać z dodatkowych atrakcji przygotowanych dla uczestników.</p>

<p>Jedynym warunkiem wzięcia udziału w wydarzeniu jest dokonanie bezpłatnej rejestracji!</p>

<p><strong>W programie</strong></p>

<ul>
  <li>Prezentacje firm i ofert największych pracodawców w regionie, między innymi <strong>Capgemini</strong>, <strong>Mobica</strong>, <strong>RayNet</strong>,
<strong>Accenture</strong>, <strong>BLStream</strong>, <strong>REC Global</strong> </li>
  <li>Porady specjalistów z dziedziny kształtowania wizerunku i autoprezentacji, doradztwo zawodowe</li>
  <li>Pokaz ciekawych rozwiązań technologicznych </li>
  <li>Konkursy z nagrodami </li>
  <li>Poczęstunek, pizza, materiały targowe</li>
</ul>

<p><strong>Prelekcje merytoryczne</strong></p>

<ul>
  <li>Pizza + kawa + łzy, czyli przepis na grę w 48 godzin (Luke Spierewka)</li>
  <li>AngularJS w praktyce (Arkadiusz Kalbarczyk)</li>
  <li>Jak wygląda pisanie aplikacji na Apple Watch  (Piotr Tobolski)</li>
  <li>Software-Defined Professional, czyli specjalista potrzebny od zaraz  (Michał Smereczyński)</li>
  <li>Może to, tamto a może jednak nic – czyli bolączki rozproszenia danych  (Jędrzej Nowak)</li>
</ul>

<p><strong>Warsztaty</strong></p>

<ul>
  <li>Infrastruktura jako usługa – serwery Linux w chmurze Microsoft Azure (Michał Smereczyński)</li>
  <li>Sztuka zaprezentowania się na rozmowie kwalifikacyjnej (Elżbieta Stelmach) </li>
</ul>

<p>Więcej informacji oraz darmowa rejestracja: <a href="http://careercon.pl/konferencja/kariera-it-szczecin-13-06-2015/">http://careercon.pl/konferencja/kariera-it-szczecin-13-06-2015/</a></p>

<p>Zapraszamy do śledzenia wydarzenia na facebooku: <a href="https://www.facebook.com/events/1452710825039419/">https://www.facebook.com/events/1452710825039419/</a></p>
]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Unconference (Open Spaces) - Porozmawiajmy</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2015/05/11/unconference/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2015/05/11/unconference</guid>
      <description><![CDATA[<p>Zapraszamy na kolejne spotkanie Szczecin JUG! Tym razem odbędzie się ono w formie Unconference, zwanej też Open Spaces.</p>

<p>Na czym polega Unconference? Na luźnych rozmowach o… o czym będziemy chcieli :) 
Na początku pozbieramy tematy. Każdy będzie mógł zaproponować jakiś na karteczce i przykleić do tablicy.
Potem będziemy na nie głosować i te, które będą cieszyły się największą popularnością przydzielimy do “slotów”, czyli
określimy czas i miejsce w którym będziemy na ten temat rozmawiać. Dlatego fajnie jakbyście przemyśleli już wcześniej
o czym chcielibyście podyskutować.
Jako JUG oczywiście kręcimy się wokół programowania i wszystkiego co z tym związane. Możemy rozmawiać o sprawach mocno technicznych,
jak i dotyczących samego procesu wytwarzania sowtware’u. Zatem może to być zarówno Scala, garbage collection w JVM, jak i
code review, retrospekcje, Scrum czy Kanban. Tematy są zupełnie dowolne. Aby o czymś porozmawiać, nie musicie się na tym
znać. Być może chcielibyście się właśnie czegoś dowiedzieć o danym zagadnieniu? To wystarczający powód żeby zgłosić temat.
Jeśli natomiast masz rozległą wiedzę w jakimś obszarze i chciałbyś się nią podzielic - to również dobry powód :)</p>

<p>Więcej o takiej formule spotkania
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=aD3S0wlbek0">tutaj</a>.  </p>

<p>Naszymi partnerami są <a href="http://klaster.it/pl/">klaster.it</a> oraz 
<a href="http://www.technopark-pomerania.pl/pl/">Technopark Pomerania</a>, które użyczają nam sali na spotkanie. </p>

<p>Dzięki sponsorowi, firmie <a href="http://www.ncdc.eu/">NCDC</a>, będziemy mieli dla Was dwie książki, które rozlosujemy wśród uczestników. 
Natomiast od firmy <a href="https://www.jetbrains.com/">JetBrains</a> mamy licencję na dowolny produkt tej firmy 
(IntelliJ IDEA, PhpStorm, RubyMine, PyCharm i wiele innych).</p>

<p>Spotkanie potrwa ok. 4 godzin. Zapewniamy kawę i ciasteczka :)</p>

<p>Zapraszamy!</p>

<p><strong>Czas:</strong> 30.05.2015, godzina 10.00</p>

<p><strong>Miejsce:</strong> Technopark Pomerania, ul. Cyfrowa 6, Szczecin, budynek F2, sala C.0.13</p>

<p><strong>Rejestracja:</strong> <a href="http://www.meetup.com/Szczecin-Java-Users-Group/events/222480846/">Meetup</a></p>

<p>Spotkanie jest darmowe i otwarte dla wszystkich, jednak prosimy o rejestrację żeby ułatwić nam organizacje.</p>

<div style="text-align: center">
	<img src="/images/technopark-bud-f2.png" />
</div>

<h2 id="sponsorzy">Sponsorzy</h2>

<div style="text-align: center">
	<a href="http://jetbrains.com"><img src="/images/sponsors/logo_jetbrains.png" /></a>
	<a href="http://www.ncdc.eu/"><img src="/images/sponsors/NCDC_logo.png" /></a>
</div>

<h2 id="partnerzy">Partnerzy</h2>
<div style="text-align: center">
	<a href="http://klaster.it/pl/"><img class="sponsor-logo" src="/images/partners/klaster_logo.png" /></a>
	<a href="http://www.technopark-pomerania.pl/pl/"><img class="sponsor-logo" src="/images/partners/tp_short.png" /></a>
</div>
]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Mamy dla Was licencje na Intellij IDEA!</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2015/05/01/licencja-na-intellij-idea/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2015/05/01/licencja-na-intellij-idea</guid>
      <description><![CDATA[<p>Miło nam poinformować, że do grona naszych sponsorów dołączyła firma JetBrains, producent środowiska IntelliJ IDEA.</p>

<p>Dzięki ich uprzejmości, na każdym spotkaniu będziemy mieli dla Was do rozlosowania licencję na to środowisko. 
Jest to środowisko developerskie uważane przez wielu programistów za najlepsze do Javy. Licencja jest osobista, co znaczy 
że jej właściciel(ka) może korzystać z niej w każdych warunkach, zarówno w domu, jak i w pracy, w projektach hobbystycznych,
jak i komercyjnych. Bez ograniczeń.</p>

<p>Mamy nadzieję, że już wkrótce dołączycie do grona szczęśliwych developerów korzystających z tego IDE na codzień.</p>

<div style="text-align: center">
	<a href="http://jetbrains.com"><img src="/images/sponsors/logo_jetbrains.png" /></a>
</div>
]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Szczecin.scala - Scala, Play2, Akka!</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2015/02/26/szczecin-scala/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2015/02/26/szczecin-scala</guid>
      <description><![CDATA[<p><img src="/images/meetscala.jpg" alt="Szczecin.scala" title="Szczecin.scala" /></p>

<p>W marcu zamiast klasycznego, godzinnego spotkania przygotowaliśmy wieczór z językiem <strong><a href="http://www.scala-lang.org/">Scala</a></strong> -  <strong>Szczecin.scala</strong>.</p>

<p>Spotkanie odbędzie się dzięki naszemu sponsorowi, firmie <strong><a href="http://scalac.io/">Scalac</a></strong> z Gdańska!</p>

<div style="text-align: center">
	<a href="http://scalac.io"><img src="http://www.scalac.io/img/logo/scalac_logo.png" /></a>
</div>

<h2 id="dlaczego-scala">Dlaczego Scala?</h2>

<p><strong>Scala</strong> jest językiem na platformę <strong>JVM</strong> łączącym w sobie cechy zarówno <strong>języka obiektowego</strong> jak i <strong>funkcyjnego</strong>, tworząc niesamowicie spójną całość,
otwierającą programiście możliwości, które do tej pory były trudno osiągalne w językach typowo obiektowych.</p>

<p>Scala w ostatnich latach szybko zyskuje na popularności a na rynku pracy zapotrzebowanie na programistów Scali wciąż rośnie. Dodatkowo programista Scali w UK zarabia średnio <strong>60000£</strong> - czyli 10000£ rocznie więcej od programisty Javy ;-)</p>

<h2 id="czy-to-spotkanie-jest-dla-ciebie">Czy to spotkanie jest dla Ciebie?</h2>

<p>Nie znasz Scali lub chcesz pogłębić swoją widzę? <strong>Przyjdź na spotkanie!</strong> Prelekcje będą przeznaczone zarówno dla programistów Javy (lub innych obiektowych języków programowania),
którzy o Scali tylko słyszeli, jak i bardziej doświadczonych zgłębiających tematy takie jak <strong><a href="https://www.playframework.com/">Play Framework</a></strong> czy <strong><a href="http://akka.io/">Akka</a></strong>.</p>

<h2 id="prelegenci">Prelegenci</h2>

<div class="speaker">
              	<div class="avatar-container">
              		<img src="https://pbs.twimg.com/profile_images/529925673230409729/9sCOOlsQ_400x400.png " />
              	</div>

              	<div>
              		<h4>Leszek Gruchała</h4>
              		<p>Programista z 8 letnim doświadczeniem głównie w Javie, parający się w dużej mierze również JavaScriptem. Od dwóch lat zauroczony Scalą, od kilku miesięcy pochłonięty nią w całości. Mniej służbowo założyciel Szczecin JUG, DevCrowd, a ostatnio bardzo zajęty ojciec dwójki małych dzieci.</p>

                 </div>
              </div>

<div class="speaker">
              	<div class="avatar-container">
              		<img src="https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000339605339/dfc09873ccad42c2e3e68699f4f5b469_400x400.jpeg " />
              	</div>

              	<div>
              		<h4>Piotr Adamski</h4>
              		<p>Lead Developer w Discavo GmbH. Entuzjasta Scali od ponad pięciu lat. Hobbistycznie programuje wszystko w zasięgu rąk.</p>

                 </div>
              </div>

<div class="speaker">
              	<div class="avatar-container">
              		<img src="https://pbs.twimg.com/profile_images/220362761/oczy-mini_400x400.JPG " />
              	</div>

              	<div>
              		<h4>Paweł Stawicki</h4>
              		<p>Programista, przeszedł drogę od C, przez C++ i Javę do Scali, którą zajmuje się obecnie. Od 4 lat pracuje zdalnie. Prywatnie czasem biega i żegluje. Lubi robić proste doświadczenia fizyczne z dziećmi.</p>

                 </div>
              </div>

<h2 id="agenda">Agenda</h2>

<ul>
  <li><strong>18:00</strong> - Zmiany i nowości w Szczecin JUG - <strong>Maciej Walkowiak</strong></li>
  <li><strong>18:10</strong> - Witamy w Business Link - <strong>Konrad Gaweł</strong></li>
  <li><strong>18:20</strong> - Szybkie wprowadzenie do Scali - <strong>Leszek Gruchała</strong></li>
</ul>

<p><em>Postaram się w (bardzo) szybki i zwięzły sposób wprowadzić Was w świat języka Scala. Zero slajdów, 100% kodu - satysfakcja gwarantowana.</em></p>

<ul>
  <li><strong>19:00</strong> - Przerwa na kawę</li>
  <li><strong>19:20</strong> - O Play przy piwie - <strong>Piotr Adamski</strong></li>
  <li><strong>20:00</strong> - Przerwa na kawę</li>
  <li><strong>20:20</strong> - Akka - programowanie wielowątkowe bez bólu - <strong>Paweł Stawicki</strong></li>
</ul>

<h2 id="goodies">Goodies</h2>

<p>Na spotkaniu zostanie rozlosowana książka <strong><a href="http://www.amazon.co.uk/dp/0321774094/ref=dra_a_cs_mr_hn_it_P3076_100?tag=dradisplay0bb-21&amp;ascsubtag=264f2cd4ac3903d45bf1137c46cda8ea_S">Scala for the Impatient</a></strong>!</p>

<h2 id="rejestracja">Rejestracja</h2>

<p>Wstęp i rejestracja jest oczywiście darmowa. Prosimy o zarejestrowanie się na wydarzenie na <a href="http://www.meetup.com/Szczecin-Java-Users-Group/events/220797721/">Meetup</a> lub <a href="https://www.facebook.com/events/329244293940901/">Facebook</a>.</p>

<h2 id="lokalizacja">Lokalizacja</h2>
<p>Spotykamy się w <strong>Business Link Szczecin</strong></p>

<div style="text-align: center">
	<a href="http://blpoland.com/?page_id=2882"><img style="height: 250px" src="http://m.natemat.pl/3baffcbb18db9dc4fdf5a0b4ddd3a0b9,640,0,0,0.png" /></a>
</div>

<p>Szczecińskim akceleratorze biznesu mieszczącym się w nowym biurowcu Lastadia Office.</p>

<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d2377.582177801528!2d14.563772600000002!3d53.4222982!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47aa090604e42cf3%3A0xdf418520318bdf10!2sZbo%C5%BCowa+4%2C+Szczecin%2C+Poland!5e0!3m2!1sen!2s!4v1424474710203" width="100%" height="250" frameborder="0" style="border:0"></iframe>
]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>DevCrowd 2015 Call For Papers</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2015/02/10/c4p-devcrowd-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2015/02/10/c4p-devcrowd-2015</guid>
      <description><![CDATA[<p>Konferencja <a href="http://2015.devcrowd.pl/">DevCrowd 2015</a> odbędzie się już 18 kwietnia 2015r w kompleksie <a href="http://www.wi.zut.edu.pl/">Wydziału Informatyki Zachodniopomorskiego Uniwersytetu Technologicznego</a>.</p>

<p>Jak zawsze konferencja jest bezpłatna i otwarta dla wszystkich.</p>

<p><img class="float-left" src="http://old.szjug.pl/wp-content/uploads/2015/02/devcrowd2015_250x250.png" /></p>

<p>Konferencja obraca się wokół tematów związanych z Javą, ale niejednokrotnie pojawiały się prelekcje z dziedziny Front-endu, testowania i automatyzacji czy też UX.
Aktualnie zbierane są <strong>zgłoszenia tematów</strong>. Jeżeli masz pomysł na prezentacje i chciałbyś ją przedstawić napisz już dziś.
<strong>Zgłoszenia prosimy wysyłać na adres <a href="&#109;&#097;&#105;&#108;&#116;&#111;:&#099;&#052;&#112;&#064;&#100;&#101;&#118;&#099;&#114;&#111;&#119;&#100;&#046;&#112;&#108;">&#099;&#052;&#112;&#064;&#100;&#101;&#118;&#099;&#114;&#111;&#119;&#100;&#046;&#112;&#108;</a> do 1 marca 2015.</strong>
Prelegentom zapewniamy dojazd, zakwaterowanie, wyżywienie na czas konferencji, unikalny T-shirt oraz udział w after party.
Więcej informacji znajdziecie na stronie <a href="http://2015.devcrowd.pl/call4papers/">http://2015.devcrowd.pl/call4papers/</a></p>

<p>Rok temu konferencja DevCrowd zgromadziła 14 znakomitych prelegentów oraz ponad 150 uczestników z całej Polski.
Zachęcamy do podzielenia się swoimi sugestiami oraz doświadczeniami z poprzednich edycji na <a href="https://www.facebook.com/pages/DevCrowd/176202629066350">facebooku</a>, <a href="https://twitter.com/devcrowdpl">twitterze</a> lub poprzez e-mail: <a href="info@devcrowd.pl">info@devcrowd.pl</a>.</p>

<p>Polecamy i zapraszamy!</p>

]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Polecamy konferencje GeeCon TDD</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2015/01/11/polecamy-konferencje-geecon-tdd/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2015/01/11/polecamy-konferencje-geecon-tdd</guid>
      <description><![CDATA[<p><img class="float-left" src="http://old.szjug.pl/wp-content/uploads/2015/01/geecon-tdd-2015.png" /></p>

<p>Konferencja odbędzie się już 30 stycznia 2015r. Zapraszamy wszystkich zainteresowanych tematyką testów, jakości w procesie wytwarzania oprogramowania, testowalności, dobrych technikach programistycznych a w szczególności Test Driven Development!</p>

<p>Celem konferencji jest, aby nie ograniczać się wyłącznie do Javy, czy do technologii JVM, a poruszyć temat TDD możliwie szeroko, niezależnie od języka programowania, platformy czy architektury.</p>

<p>Dostępna jest już wstępna <a href="http://2015.tdd.geecon.org/#schedule">agenda konferencji</a>.</p>

<p>Rejestracja ruszyła kilka dni temu i znajdziecie ją pod adresem: <a href="http://2015.tdd.geecon.org/register">2015.tdd.geecon.org/register</a>. Nie zwlekajcie! Liczba miejsc jest ograniczona!</p>

<p>Można się już również <a href="http://2015.tdd.geecon.org/workshops/">rejestrować na warsztaty</a>, które odbędą się dzień przed konferencją, 29 stycznia.</p>

<p>Więcej informacji na temat konferencji znajdziecie na: <a href="http://2015.tdd.geecon.org/">2015.tdd.geecon.org</a>.</p>
]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Koniec roku 2014</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2014/12/24/podsumowanie-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2014/12/24/podsumowanie-2014</guid>
      <description><![CDATA[<p><img class="float-left" style="width: 300px" src="http://old.szjug.pl/wp-content/uploads/2014/12/binarna_choinka.jpg" /></p>

<p>Czas na chwile refleksji i podsumowanie. Mam nadzieję, że każdy(a) z was miał(a) w tym roku okazję skorzystać w jakiś sposób z działalności naszej grupy JUG. Jeśli tak, to uważam, że misja naszej organizacji została wypełniona, a to z kolei napawa mnie radością! :)</p>

<p>binarna_choinkaAle po kolei. Na początku roku wszystko zapowiadało się kolorowo. Nowa strona, ciekawe spotkanie z przyjezdnym prelegentem Maćkiem Białasem. Niestety później zabrało tego czegoś i tak naprawdę kolejne spotkanie odbyło się dopiero w czerwcu. Myślę, że częściowo powodem takiego stanu rzeczy było to, że priorytetem dla mnie stał się DevCrowd 2014, i troszkę zabrakło sił na JUGa.</p>

<p>Konferencja Devcrowd 2014 była wspaniałym sukcesem (mimo kilku niepowodzeń). Tutaj muszę pochwalić dwóch kolegów z JUGa: <strong>Jacek Skirzyński</strong> oraz <strong>Piotrek Lemańczyk</strong>. Chłopaki w ramach rozszerzenia projektu JUG fun codding chcieli zrobić grę konkursową na DevCrowd, jednak się nie udało :/ (szkoda – tu też jest troszkę mojej winy).</p>

<p>Jednak dzięki temu, nauczyłem się trudnej sztuki wyboru. Dlatego też, oddaje pałeczkę i nie będę już organizatorem konferencji DevCrowd 2015 i zamierzam się skupić na działalności JUGa.</p>

<p>Kolejne spotkania, począwszy od czerwca, były dość regularne i na wysokim poziomie, co mnie bardzo cieszy :)</p>

<p>Tutaj chciałbym Podziękować przede wszystkim <strong>Pawłowi Stawickiemu</strong>, który zawsze mi pomaga. Paweł od samego początku JUGa jest zarówno: współzałożycielem, prelegentem, jak i aktywnym uczestnikiem. Dzięki Paweł, jesteś niezastąpiony! Ale nie tylko Pawłowi należą się podziękowania. Dziękuję wszystkim aktywnym grupowiczom! Bez was nie byłoby JUGa!</p>

<p>Nadchodzą święta oraz kolejny rok. Życzę Wam wszystkim abyście spędzili ten czas rodzinnie i wśród przyjaciół. Byście odpoczęli i naładowali się pozytywną energią, tak aby w przyszłym roku działać aktywnie i dzielić się tą energią z kolegami i koleżankami z JUGa :)</p>

<h2 id="wesoych-wit-i-szczliwego-nowego-roku">Wesołych Świąt i Szczęśliwego Nowego Roku!</h2>
]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Grudniowe spotkanie – o aplikacjach Spring-owych oraz o knockout.js</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2014/12/03/grudniowe-spotkanie-spring-knockoutjs/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2014/12/03/grudniowe-spotkanie-spring-knockoutjs</guid>
      <description><![CDATA[<p>Grudzień, zima, JUG-a się nie ima :) Gorąco zapraszam wszystkich na kolejne spotkanie Szczecin JUG.</p>

<p>Tym razem w planie są 2 prezentacje:</p>

<h2 id="environment-agnostic-applications-with-spring">Environment agnostic applications with Spring</h2>

<p>czyli jak budować aplikację dostosowującą się do środowiska i klienta, a nie odwrotnie.
Poruszone zostaną między innymi tematy:</p>

<ul>
  <li>profile Maven’a,</li>
  <li>profile <a href="http://spring.io">Spring’a</a></li>
  <li>Spring Boot</li>
  <li>Conditionale w Spring 4</li>
</ul>

<div class="speaker">
              	<div class="avatar-container">
              		<img src="https://pbs.twimg.com/profile_images/453170120819351552/HzuP1CoL_400x400.jpeg " />
              	</div>

              	<div>
              		<h4>Maciej Walkowiak</h4>
              		<p>Programista Javy specjalizujący się w rozwiązaniach opartych na Spring Framework.
	Kontrybutor projektów Spring Data MongoDB i Spring Boot.
	Nie lubi publicznych klas i wstrzykiwania zależności innego niż przez konstruktor.</p>

                 </div>
              </div>

<h2 id="ko--czyli-knockout-w-przegldarce">KO – czyli knockout w przeglądarce</h2>
<p><a href="http://knockoutjs.com/">Knockout.js</a> – kompletny sposób na nowoczesne UI bez zbędnego wysiłku. To co tygryski lubią najbardziej:</p>

<ul>
  <li>deklaratywne dwustoronne wiązanie (declarative binding and UI/model refresh)</li>
  <li>dependency tracking</li>
  <li>templating</li>
</ul>

<div class="speaker">
              	<div class="avatar-container">
              		<img src=" https://media.licdn.com/mpr/mpr/shrink_200_200/p/4/000/175/07e/3c6ccbf.jpg " />
              	</div>

              	<div>
              		<h4>Aleksander Gralak</h4>
              		<p>Java master of disaster przez ostatnie 10 lat. Od aplikacji desktopowych, przez serwerowe, po przeglądarkę.
	Ostatnio trochę zagubiony (znudzony?), szukający nowych dróg rozwoju. Aktualnie na początku ścieżki Javascript.</p>

                 </div>
              </div>

<h2 id="szczegy-spotkania">Szczegóły spotkania</h2>

<dl>
	<dt>Data:</dt><dd>17.12.2014 (Środa)</dd>
	<dt>Godzina:</dt><dd>17:30</dd>
	<dt>Miejsce:</dt><dd>Piwnica Kany, Plac. Piotra i Pawła 4/5, Szczecin</dd>
</dl>

<p><a href="http://www.meetup.com/Szczecin-Java-Users-Group/events/219039860/">Rejestracja</a></p>

<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2377.2730481642466!2d14.559864999999984!3d53.42782599999998!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47aa090e6ca63155%3A0xb5ba2604d02b2fcf!2sPiwnica+Kany!5e0!3m2!1sen!2s!4v1424219701878" width="100%" height="300" frameborder="0" style="border:0"></iframe>

<p>Po spotkaniu tradycyjnie zachęcam do networkingu przy piwku :)
Serdecznie Wszystkich Zapraszamy!</p>
]]></description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Web components – welcome to the future</title>
      <link>http://szczecin-jug.github.io/2014/10/28/web-components%E2%80%93welcome-to-the-future/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://szczecin-jug.github.io/2014/10/28/web-components–welcome-to-the-future</guid>
      <description><![CDATA[<h2 id="kilka-sw-o-prezentacji-i-prelegencie">Kilka słów o prezentacji i prelegencie:</h2>
<p>Web Components to zasadnicza zmiana sposobu programowania aplikacji
internetowych. Oferują nam one narzędzia, które są potrzebne aby
uczynić pracę developera bardziej produktywną oraz dają dostęp do
możliwości zarezerwowanych wcześniej tylko dla przeglądarek
internetowych.</p>

<div class="speaker">
              	<div class="avatar-container">
              		<img src="https://pbs.twimg.com/profile_images/3572546827/f515bc7463f1ad1f7c32aef9b6f7152c_400x400.jpeg " />
              	</div>

              	<div>
              		<h4>Karol Fabjańczuk</h4>
              		<p>Front-end developer w firmie <a href="http://lemondemon.pl/">Lemon Demon</a>. Zainteresowany open source, fotografią lotniczą oraz najnowszymi technologiami.</p>

                 </div>
              </div>

<h2 id="szczegy-spotkania">Szczegóły spotkania</h2>

<dl>
	<dt>Data:</dt><dd>6.11.2014 (Czwartek)</dd>
	<dt>Godzina:</dt><dd>17:30</dd>
	<dt>Miejsce:</dt><dd>Piwnica Kany, Plac. Piotra i Pawła 4/5, Szczecin</dd>
</dl>

<p><a href="http://www.meetup.com/Szczecin-Java-Users-Group/events/219039860/">Rejestracja</a></p>

<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2377.2730481642466!2d14.559864999999984!3d53.42782599999998!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47aa090e6ca63155%3A0xb5ba2604d02b2fcf!2sPiwnica+Kany!5e0!3m2!1sen!2s!4v1424219701878" width="100%" height="300" frameborder="0" style="border:0"></iframe>

<p>Po spotkaniu tradycyjnie zachęcam do networkingu przy piwku :)
Serdecznie Wszystkich zapraszamy.</p>
]]></description>
    </item>
    
    

  </channel> 
</rss>